陳木勝甄子丹謝霆鋒警犬片《怒火》預告 7月上映

又耶穌都無面俾

Rip

導火線x男兒本色x掃毒 ?

等睇大陸同胞網上流出版

唔知子丹Sir會唔會用日字沖拳Combo打示威者呢？

又導人迷信 中國無神論啊

有冇新題材

今時今日，如果有套電影係放題式咁樣殺曬班黑警嘅話，我一定會去捧場！這些黑警正義電影，睇預告都覺得嘔心！

咁陳木勝拍呢啲戲係好睇嘅

屌你望佢左上角個名以為係 恋火

One trick

香港除咗警匪片，仲有咩題材？

新警犬故事好睇既

陳木勝先生遺作嚟

係。真嘔心

而家主流香港電影有合拍同本土，
合拍片而家主力警匪片同都市愛情片，前者再細分香港同支那背景，香港背景代表有邱禮濤，例如拆彈專家、掃毒、乜風暴，支那背景代表有林超賢，例如紅海行動、湄公河行動、除暴，
都市愛情片而家就接近清一色支那背景，代表有陳可辛班底嘅少年的你、七月與安生、喜歡你，以前都仲有杜sir嘅乜乜男女系列有用返香港都市男女，但成績都唔夠陳可辛同曾國祥撈得掂
仲有神枱導演如許鞍華、徐克、周星馳又另計

香港主流本土片題材就廣泛啲同貼地啲，即係幻愛、叔叔、金都、逆流大叔、淪落人，但budget低好多，有啲仲要拍得幾參差，而獨立電影同紀錄片近年都開始浮出水面，例如夜香鴛鴦深水埗、理大圍城、戲棚同樣受海外影展青睞之餘亦都係香港受到關注，而題材亦偏向敏感（以現時政治形勢）但更加反映時代變遷

近年都係偏向睇本土片多
唔單止因為政見
而係大型警匪片睇到好悶
完全無突破
《寒戰》開咗警隊權鬥條線
其實係一條新出路（先不論套戲拍得好唔好）
但明顯去到某啲位驚得罪政府就開始收薑（呢個年代香港嘅大型犯罪，邊可能唔涉及支國貪官或者權貴，編導越係迴避越係顯得唔現實）
尤其依家黑警形象咁差
政府唔會再容許拍警隊陰暗面
所以封死咗自己條路
慢慢又翻返去八九十年代
拍正義火爆警察決戰邪惡瘋狂大賊條舊路
我想睇新嘢
本土片題材真係俾到新感覺我
上次睇《夜香‧鴛鴦‧深水埗》
雖然製作成本低又無大星
但睇到好濃嘅香港情
尤其王宗堯同女導演嗰段
拍得好浪漫又唏噓
而且係專屬香港人嘅浪漫同唏噓
《幻愛》更加係我去年最愛嘅電影
不分國界
沒有之一
雖然創作環境好艱難
但睇到香港有心有料嘅創作人仲有好多好多

陳木勝拍嘅就預咗係old school警匪片
有大爆炸有拳腳架就算㗎啦唔會太多要求

有一幕 謝霆鋒個樣真心成個謝賢咁

有國安法仲想有戲殺黑警？
警匪片以後陸續有嚟
拆彈2輕鬆收咗10億

反正香港啲本土戲全部都蝕錢
幻愛都係啱啱收回成本

霆鋒幾型

成套龍虎門咁款

宇宙最強好撚老

成57歲人仲想點

其實佢拍葉問導火線嗰時都已經45...

謝霆鋒好少可做奸角

評論已關閉

¥¥¥¥¥¥

最後都係警察贏架啦
估到哂有咩好睇

有返咁上下年紀啦都
佢應該自己都想搵挑戰
唔通仲係2002個啲造型咩

好想知畀負評嘅人係諗緊乜，會唔會係乜柒都唔知以為咒緊陳木勝嘅傻鳩

遺唔遺作我都唔多中意陳木勝
衝鋒隊好睇，之後越拍越煽情低智，最叻就係爆炸爆炸爆炸

我覺得衝鋒隊以外
危城最好

賊匪片

可以睇下男兒本色
謝霆鋒幾唔謝霆鋒下
好睇
利申霆鋒粉絲

但陳木勝最殺食就係呢方面
玩爆破 長鏡頭拍大場面嘢
當然佢本身對劇情方面掌握就唔太強
即使係衝鋒隊都有呢個問題
某程度上我覺得亦係陳木勝 邱禮濤 林超賢呢批人最勁嘅位

風雲2果套垃圾

比著係以前我應該會入場
但依家又有中國丹、又係黑警片
不了，等開心版

男兒本色就係我所講唔中意陳木勝嘅地方嘅典型例子

你可以話班演員係搏命（導演亦都不停提醒你，大部分危險鏡頭都慢動作重播）

但係劇本
夾硬堆砌俾幾個主角打打打炸炸炸
想增加深度又亂塞啲感動位，一幕係唔記得安志杰定吳京坐定定同房祖名講細個幾慘，一幕係房祖名死攬住吳京壯烈犧牲

只能夠話佢哋無揸流灘去拍，絕對唔覺得好睇

So?

林超賢係人格分裂
打戲中鍾意帶character development
適合講人物 而唔係講故事
所以佢拍住張家輝 文戲武戲撈埋反而最好睇
同埋 如果江湖救急係出自佢手筆呢
咁拍紅海行動乜乜行動係佢睇小咗佢自己

邱禮濤係識拍戲 但係唔識講故仔
所以佢身邊李敏嘅作用就係製造起承轉合俾佢
我相信邱導演係講到故仔 但係佢好明顯係廢鳩事度
咁佢鍾意拎份糧做嘢 我又駁唔到嘅
（佢係有腦但就係唔想用腦嗰啲人囉）

陳木勝 就
無論劇情畫面定動作真係穩打穩扎嘅
掃毒 警察故事 呢啲真係描寫人物好好
但係去到 全城戒備 三岔口 就完全唔係路
一轉風格就出事
注定係動作片導演

林超賢係軍備佬，只要有飛機大炮俾佢舞就得

湄公河行動
紅海行動
緊急救援
守城佢都唔放過

玩軍火搵到走火入魔

陳木勝最後一部作品

我意思係如果佢拍多幾套文青電影 咁宜家應該都唔止揸住半座金像獎

可惜佢鍾意呢家嘢囉

葉問D演技咁多年都無進步過又可以keep住做男主角，難得

就係因為演技冇進步先四五十歲先嚟做主角

共匪片一律唔睇